喪事喜辦激民憤 王滬寧遭舉報

喪事喜辦激民憤 王滬寧遭舉報

中共中宣部近日出版的《大國戰疫》引起許多內地民眾不滿，批評當局把「喪事辦成喜事」。北大法律系畢業生薛扶民不滿中共所作所為，日前實名舉報分管意識形態的中共中央政治局常委王滬寧，批其缺乏對人民的關愛，應追究政治責任。而新華網昨日亦轉載了一篇題為〈理直氣壯，世界應該感謝中國〉的文章，遭網民直斥「恬不知恥」。

相關新聞：美輪大廈店舖落閘

王滬寧

新華網︰世界應感謝中國

家住北京海淀的薛扶民在網上公開身份證號碼，實名舉報王滬寧。原因有二，一是王滬寧主導出版的《大國戰疫》；二是《人民日報》早前刊登的文章〈我們的日子過得比蜜甜〉。薛在網帖直斥：「（王滬寧）不思反省如何加強和改善防疫抗疫的工作，盡力減輕人民痛苦……反而吹噓所謂的戰役功績，讓全世界人民恥笑，讓全中國人民傷心與絕望。」

薛扶民指，王滬寧「缺乏對人民的關愛，背離了共產黨的初心，讓中共與中國成為世界笑柄」，認為王「應該辭職謝罪，並追究政治責任」。《蘋果》翻查資料發現，去年4月法學家許章潤遭清華大學撤銷所有職務，薛扶民也有參與聯署聲援。

然而在喪事喜辦方面，中共變本加厲。新華網昨日牽頭分享題為〈理直氣壯，世界應該感謝中國〉的文章。內文認為「沒有中國的巨大犧牲和付出，就不可能為全世界贏得寶貴的抗擊新冠肺炎疫情的時間窗口」，同時直斥美國不幫助中國「非常不厚道」，認為「美國欠中國一個道歉，世界欠中國一聲感謝」。文章有眾多內媒轉發，網民卻反問「天災人禍，病毒傳到全世界，人家該感謝？」也有人直斥原作者厚顏無恥。

此外，加拿大多倫多大學公民實驗室日前了中國輿情控制的研究，指出「武漢不明肺炎」、「武漢衞健委」等關鍵詞，在疫情爆發初期已成為禁字。由12月底至2月中，多達500個關鍵詞或句子，被影片網站「YY」及微信等平台封鎖。研究者表示，封鎖訊息「限制了公民知情和自我保護的能力」。

微博/法新社

今日先知

王滬寧係江澤民條針，係奸臣

緊係想搞臭習大大

一生一次 言論自由

好勇敢，政治局常委都敢舉報

又當維尼係包青天？

又權鬥維尼無錯論
仲細咩

有忠臣?

刑不上常委
一路好走

權鬥唔計

支共全部都係臭閪賤種，唔洗人搞都係臭

全球都應該感謝中國武漢。 的病毒🦠

食屎啦
美國12月已經話要派專家同醫生入中國幫手
係中國自己身有屎拒絕❌
然後係民間不斷壓低武漢肺炎消息
捉左8位所謂「造謠」嘅大陸醫生
好啦到農曆新年終於頂唔緊
先一下子爆曬出黎

武漢封城果日係朝早10-11點
前一晚凌晨2點幾先係網上靜雞雞發布
漏夜一車車武漢人口已經執好包袱大逃亡
自駕遊、搭飛機惹到全世界都係

薛扶民好勇

Push

同帝制舉報當朝正二品尚書大人一樣喎
等殺頭啦契弟

又係啲幻想有明君嘅傻9

幾個主席黎講習近平應該係最重用王滬寧個個小學雞要包裝

周永康

就係權鬥先上到佢

應該向金仔學嘢啦
我們最幸福

支那習一定最醒
支那習一定最無辜
渣
江澤民係好領袖
袁木又無殺到人

明顯係做戲啦，話俾人知自己開明